{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel jeu n'est PAS connu pour son mode Battle Royale?",
            "TrueAnswer": "Call of Duty",
            "FalseAnswer": [
              "Fortnite",
              "PlayerUnknown's Battlegrounds",
              "Apex Legends"
            ],
            "Explanation": "Call of Duty est célèbre pour ses modes multijoueur et campagne, avec l'introduction du mode Battle Royale dans 'Call of Duty: Black Ops 4'."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme principale dans le jeu Half-Life?",
            "TrueAnswer": "Pied-de-biche",
            "FalseAnswer": [
              "Fusil à pompe",
              "Mitrailleuse",
              "Lance-roquettes"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste, Gordon Freeman, commence avec un pied-de-biche, qui devient une arme emblématique dans la série Half-Life."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage d'Overwatch utilise un lance-roquettes?",
            "TrueAnswer": "Soldier: 76",
            "FalseAnswer": [
              "Tracer",
              "Reinhardt",
              "Mercy"
            ],
            "Explanation": "Soldier: 76, un héros de dégâts, utilise un fusil à impulsion lourde, qui se comporte de manière similaire à un lance-roquettes dans le jeu."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu la phrase 'Boom, Headshot!' a-t-elle été popularisée?",
            "TrueAnswer": "Counter-Strike",
            "FalseAnswer": [
              "Halo",
              "Destiny",
              "Battlefield"
            ],
            "Explanation": "La phrase est devenue populaire dans la communauté des joueurs en raison de son utilisation fréquente dans le mod 'Gun Game' de 'Counter-Strike'."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans le jeu Team Fortress 2?",
            "TrueAnswer": "Capturer le drapeau",
            "FalseAnswer": [
              "Match à mort",
              "Points de contrôle",
              "Escorte de charge utile"
            ],
            "Explanation": "Dans Team Fortress 2, capturer l'intelligence de l'ennemi tout en protégeant la sienne est l'objectif fondamental du mode Capture the Flag."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène une arme appelée le BFG 9000?",
            "TrueAnswer": "Doom",
            "FalseAnswer": [
              "Quake",
              "Unreal Tournament",
              "Borderlands"
            ],
            "Explanation": "Le BFG 9000, pour 'Big Freakin' Gun', est une arme puissante de la série Doom connue pour ses effets dévastateurs."
          },
          {
            "Question": "Quelle substance alimente les capacités dans le jeu Bioshock?",
            "TrueAnswer": "ADAM",
            "FalseAnswer": [
              "Plasmides",
              "EVE",
              "Nanites"
            ],
            "Explanation": "ADAM est un matériau génétique dans la série Bioshock, utilisé pour créer des plasmides et des toniques génétiques, accordant des capacités spéciales au joueur."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu a introduit le concept de ralenti dans les FPS?",
            "TrueAnswer": "Max Payne",
            "FalseAnswer": [
              "F.E.A.R.",
              "Prey",
              "TimeShift"
            ],
            "Explanation": "Max Payne a popularisé la mécanique de ralenti, permettant aux joueurs de ralentir le temps pendant les fusillades intenses pour des avantages stratégiques."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal dans le jeu Far Cry 3?",
            "TrueAnswer": "Vaas Montenegro",
            "FalseAnswer": [
              "Pagan Min",
              "Joseph Seed",
              "Mohammad Ghaddafi"
            ],
            "Explanation": "Vaas Montenegro est le méchant emblématique de Far Cry 3, connu pour ses monologues mémorables et son comportement imprévisible tout au long du jeu."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met en scène une carte appelée 'Dust 2'?",
            "TrueAnswer": "Counter-Strike",
            "FalseAnswer": [
              "Call of Duty",
              "Battlefield",
              "Rainbow Six Siege"
            ],
            "Explanation": "'Dust 2' est une carte populaire et emblématique de la série Counter-Strike, connue pour sa disposition équilibrée et son gameplay stratégique."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs peuvent-ils effectuer du 'quick-scoping' avec des fusils de sniper?",
            "TrueAnswer": "Call of Duty: Modern Warfare",
            "FalseAnswer": [
              "Battlefield 1",
              "Halo 5: Guardians",
              "Titanfall 2"
            ],
            "Explanation": "Le quick-scoping, c'est-à-dire viser rapidement et tirer avec un fusil de sniper, est devenu important dans les parties multijoueurs de Call of Duty: Modern Warfare."
          },
          {
            "Question": "Qui est le protagoniste du jeu Metro 2033?",
            "TrueAnswer": "Artyom",
            "FalseAnswer": [
              "Ivan",
              "Anton",
              "Sergei"
            ],
            "Explanation": "Artyom est le personnage central de Metro 2033, naviguant dans le métro post-apocalyptique de Moscou tout en rencontrant des mutants et des factions hostiles."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu a introduit le concept de régénération de la santé dans les FPS?",
            "TrueAnswer": "Halo: Combat Evolved",
            "FalseAnswer": [
              "Half-Life 2",
              "Medal of Honor: Allied Assault",
              "DOOM (1993)"
            ],
            "Explanation": "Halo: Combat Evolved a été l'un des premiers jeux FPS à mettre en œuvre la régénération de la santé, ayant un impact sur la conception du genre pendant de nombreuses années."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu est connu pour son niveau 'Prison Island'?",
            "TrueAnswer": "Crysis",
            "FalseAnswer": [
              "Deus Ex",
              "Fear",
              "Metro: Last Light"
            ],
            "Explanation": "Crysis présente un niveau mémorable dans un camp de prisonniers nord-coréen fictif, démontrant les graphismes avancés et le gameplay ouvert du jeu."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la faction ennemie principale dans le jeu Borderlands 2?",
            "TrueAnswer": "Corporation Hyperion",
            "FalseAnswer": [
              "Lance Pourpre",
              "Bandits",
              "Les Enfants du Coffre"
            ],
            "Explanation": "La Corporation Hyperion, dirigée par Handsome Jack, est l'antagoniste principal dans Borderlands 2, contrôlant la planète Pandora."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de jeux se déroule dans la colonie fictive Reach?",
            "TrueAnswer": "Halo",
            "FalseAnswer": [
              "Destiny",
              "Mass Effect",
              "Killzone"
            ],
            "Explanation": "La série 'Halo' explore le conflit entre l'humanité et l'Alliance Covenante, Reach étant un lieu crucial dans l'intrigue."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme emblématique dans le jeu Doom Eternal?",
            "TrueAnswer": "La Lame",
            "FalseAnswer": [
              "BFG 10000",
              "Mitrailleuse",
              "Fusil à plasma"
            ],
            "Explanation": "La Lame est une puissante arme de type épée dans Doom Eternal, capable de trancher les ennemis et d'acquérir de l'énergie d'Argent."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs peuvent-ils utiliser le 'Portal Gun' pour résoudre des énigmes?",
            "TrueAnswer": "Portal 2",
            "FalseAnswer": [
              "Half-Life 2",
              "Prey (2017)",
              "Mirror's Edge"
            ],
            "Explanation": "Portal 2 étend le gameplay innovant de son prédécesseur, permettant aux joueurs de manipuler l'espace avec l'emblématique 'Portal Gun'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu Call of Duty a introduit le mode 'Zombies'?",
            "TrueAnswer": "Call of Duty: World at War",
            "FalseAnswer": [
              "Call of Duty 4: Modern Warfare",
              "Call of Duty: Black Ops",
              "Call of Duty: WWII"
            ],
            "Explanation": "Le mode 'Zombies' est apparu pour la première fois dans Call of Duty: World at War en tant que mini-jeu caché, devenant un mode de jeu populaire dans les itérations ultérieures."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la capacité principale du protagoniste dans le jeu Titanfall 2?",
            "TrueAnswer": "Piloter un Titan",
            "FalseAnswer": [
              "Furtivité",
              "Super force",
              "Téléportation"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste, Jack Cooper, acquiert la capacité de piloter un mécha Titan, entraînant un gameplay dynamique et des batailles épiques dans Titanfall 2."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}